<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>40971134協同產品設計實習 - w10</title><link href="./" rel="alternate"></link><link href="./feeds/w10.atom.xml" rel="self"></link><id>./</id><updated>2024-04-30T17:32:42+08:00</updated><entry><title>40971134_W10實習課程任務</title><link href="./2024-Spring-40971134-w10-blog-tutorial.html" rel="alternate"></link><published>2024-04-25T11:00:00+08:00</published><updated>2024-04-30T17:32:42+08:00</updated><author><name>40971134</name></author><id>tag:None,2024-04-25:./2024-Spring-40971134-w10-blog-tutorial.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;W10 實習操作&lt;/p&gt;
</summary><content type="html">&lt;p&gt;W10 實習操作&lt;/p&gt;


&lt;h1&gt;W10&lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;任務一 建立各班學員的倉儲、網站與分組連結&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://40971134.github.io/cd2024/content/Brython.html"&gt;2b各學員相關網站&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2&gt;任務二 鋼球平衡台 PID 控制與模擬&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;論文一 : Construction and theoretical study&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;摘要:這篇論文描述了控制理論和其應用在操作動態系統中的重要性，特別是在補償固有不穩定或半穩定系統中受到的干擾和外部作用的情況。論文透過物理構建一個平台來展示理論，並將實體平台的結果與計算機模擬結果進行比較。研究重點在於探討當使用比例-積分-微分（PID）控制器來平衡一個球在平台上時，穩定一個本質上不穩定或半穩定系統的限制，以及這些限制如何與理論預期不同。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論:部分指出，實驗平台能夠在設定的系統要求下達到令人滿意的表現，尤其是在穩定時間方面，但靜態誤差未能達到理想狀態。論文也討論了理論模擬和實驗結果之間的差異，主要是由於實體模型的物理特性和電子元件的非理想表現造成的。此外，論文探討了在穩定自然不穩定或半穩定系統時的性能限制，並指出這些限制主要來自於系統調整的敏捷性、控制器設計的規格限制，以及輸入數據採集的精確度和速度。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;論文二 : A real time control system for balancing a ball on a platform with FPGA parallel implementation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;摘要:本篇論文提出了一種新的基於PID調節器的解決方案，用於實時提高在平台上調節球的位置的精確性。開發了一個平衡球的傳遞函數，並合成了一個PID調節器，該調節器在FPGA上實現了並行計算。通過自然模擬驗證了提高調節精度的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論:在結論部分，文章提出了一種新的科學實踐方法來提高實時調節球在平台上位置的效率。這種方法使用了在FPGA上實現的PID調節器及其計算單元。開發了兩個在一個FPGA芯片上的並行PID控制器，用於獨立控制一個對象的兩個參數。確保了控制物體的PID控制器輪廓計算的並行處理，並規範了調節器的輸出。通過自然模擬證實了提高在平台上調節球的位置的精確度。所設計的控制器可用於實時控制具有多個控制參數的高速物體。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;論文三 : Simulation_and_Experimental_Study_of_Ball_Position&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;摘要:這篇論文提到，研究了在雙軸平台上控制球的位置的各種控制技術。該研究提供了三種控制結構的詳細設計和比較，用於自動穩定球在平板上的位置和跟踪球的軌跡，具體為PD控制器、狀態空間回饋和帶狀態空間觀察器的狀態空間回饋。所有這些方法都設計出來並進行了實際比較。所有結構的共同特點是計算控制器參數的方法。本文還包括了由牛頓方法推導出的球在板數學模型和直流電機位置回路控制。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論:結論部分指出，已開發的控制策略能夠穩定一個在平板上的球。基本系統在開環情況下是不穩定的。在應用線性化策略後，系統表現出穩定的行為。系統的線性化在非常狹窄的操作範圍內是有效的。所提出的系統能夠滿足既定的兩個目標。控制器能夠將球追踪到參考軌跡點。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;論文四 : Design and Implementation a Ball Balancing System for Control Theory Course&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;摘要:這篇論文的摘要中提到，該項目的主要目的是開發一個球平衡系統，利用微控制器和相關控制算法來調節橫梁的角度，以實時感應反饋保持球的平衡。透過閉環實時控制系統和良好調整的參數，系統將調節橫梁的角度，以最小化錯誤，即球的實際位置與預期/設定位置之間的距離。在此過程中，製作了三個原型，特別是在合理性和成本方面進行了比較。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;結論:球平衡系統是一個低成本的項目，旨在作為教學控制理論應用的教育工具，因為實驗涉及到經典控制系統的所有代表性組件。這項工作使學生能夠應用所學知識來執行基於傳感器和微控制器的控制平台，這與閉環反饋理論相關。總體而言，球在梁上的系統有效地開發和演示了相關的反饋控制算法。&lt;/p&gt;</content><category term="w10"></category><category term="網誌編寫"></category></entry></feed>